\subsection{Autenticazione Amministratore}


\textbf{ID:} FR-P03\\
\textbf{Nome:} Autenticazione Amministratore\\
\textbf{Descrizone:} Lo schema di funzionamento IEEE 1667 prevede che possa esistere un unico tipo di utente che
è definito come amministratore che ha la possibilità di modificare i certificati presenti sul dispositivo. All'interno del TSD è contenuto un particolare certificato che viene chiamato
PCp (Provisioning Certificate). Quest'ultimo viene utilizzato per autenticare sul dispositivo un
amministratore.
\\
\textbf{Precondizioni:} Uno specifico dispositivo TSD viene connesso all'host, viene iniziata  una
sessione amministratore e l'amministratore fornisce la corrispondente chiave segreta.\\
\textbf{Postcondizioni:} Viene garantita e segnalata l'autenticazione e prosegue la sessione iniziata se e solo se il messaggio
di autenticazione dell'amministratore inviato al dispositivo viene verificato positivamente con il certificato PCp. In caso contrario viene segnalato il fallimento dell'autenticazione amministratore e la sessione viene interrotta.
\\
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	%\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\includegraphics[scale=0.4]{AutomiReq/AutenticazioneAmministratore}
	\caption{Modello: Autenticazione dell'Amministratore}
	\label{fig:aut_amm}
\end{figure}


\textbf{Test:} 4.3.0\\
\textbf{Precondizioni:} Si crea appositamente un TSD con un PCp corretto, tale che la chiave sua chiave pubblica
corrisponda alla chiave privata inserita dall'amministratore.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} L'autenticazione Amministratore deve avvenire con successo per quanto riguarda la verifica
del messaggio firmato con PCp. Le segnalazioni fatte dal TSD possono essere fatte a video e devono
essere presenti nel log corrispondente.\\

\textbf{Test:} 4.3.1\\
\textbf{Precondizioni:} Si crea appositamente un TSD con un PCp corretto, tale che la chiave sua chiave pubblica
corrisponda alla chiave privata inserita dall'amministratore, ma l'amministratore inserisce una chiave diversa.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'autenticazione deve fallire, la sessione viene terminata e deve essere segnalato l'impossibilità
di completare l'autenticazione del TSD. Le segnalazioni possono essere fatte a video e devono
essere presenti nel log corrispondente.\\

\textbf{Test:} 4.3.2\\
\textbf{Precondizioni:} Si crea appositamente un TSD senza PCp.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso Limite.\\
\textbf{Verifica:} L'autenticazione Amministratore deve avvenire con successo per quanto riguarda la verifica del messaggio firmato con PCp e per qualsiasi valore inserito come chiave segreta. 
Le segnalazioni fatte dal TSD possono essere fatte a video e devono
essere presenti nel log corrispondente.\\